%\documentclass[a4paper,twocolumn,oneside,12pt]{article} 
\documentclass[a4paper,oneside,12pt]{article} 
%\documentclass[a4paper,oneside,11pt]{book}
%\documentclass[a4paper,twoside,openright,11pt]{book} 
%t\documentclass[a4paper,twoside,12pt]{article}
%\documentclass[a4paper,oneside,12pt]{report}
%\documentclass[a4paper,twoside,12pt]{article}



\usepackage{etex} %corrige un bug étrange
\usepackage{lipsum}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
%\usepackage[french]{babel}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}%pour avoir les beau entiers naturels 1 mathds{N} (les mieux)
\usepackage{dsfont}%pour avoir les beau entiers naturels 2 %\mathbb{N} (barre diagonale)
%\usepackage{stmaryrd}% pour les [[

%\usepackage{bm} %pour le gras en environnment maths -> marche pas -> mathbf{...} plutot
%\usepackage{graphicx} % pour inclusion des figures en pdf
\usepackage{graphicx,multirow} %ajout de multirow pour les tableaux
\usepackage[table]{xcolor} %permet d'utiliser des tableaux complexes
\usepackage{longtable} %pour des tableaux de plusieurs pages
%

%%pour du plot en latex
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}


%\usepackage[draft,nomargin,inline]{fixme} %\fxnote{blabla} dans le texte seul
\usepackage[draft,margin]{fixme} % dans la marge
%\usepackage[final,margin]{fixme} % seul les critiques bloquent

%\usepackage{bibunits} %double biblio
%\fxsetup{ option } %to change in doc...


%\usepackage{graphics} %permet d'utiliser rotate

%\usepackage{lscape}%permet d'utiliser \begin{landscape}
\usepackage{pdflscape}%permet d'utiliser \begin{landscape} mais en l'affichant droit ds le pdf


\usepackage{subfigure} 
\usepackage{wrapfig}

\usepackage{url}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{caption}

\usepackage{listings} %pour le code source
%\usepackage{aaaibib} %parenthèse et non crochets pour biblio
\usepackage{amsthm}%pour les proofs (je crois)
\usepackage{url}%pour les liens internet

%\usepackage{hyperref}%pour les liens raccourcis pdf hypertexte



%\usepackage[breaklinks]{hyperref} % idem, mais sans dépasser les marges
%\usepackage[breaklinks,bookmarks]{hyperref} %tentative aoir index dans le pdf...
\usepackage[breaklinks,bookmarks,pdfpagelabels,plainpages=false]{hyperref}

%\usepackage[breaklinks]{cites} % marche mais erreur...
\usepackage{cite} %citation sans dépasser les marges 

\usepackage{multicol}

%\usepackage[hidelinks]{hyperref} % cache les link
%\hypersetup{colorlinks=false}


%\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered]{algorithm2e}
%\renewcommand{\algorithmcfname}{Procedure}
\usepackage{minitoc} % pour l'intro chapitre sans numéro
\usepackage{enumerate} % permet de faire les énumérations

\usepackage{lscape}%permet de mettre des flottants en mode paysage

%\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered]{algorithm2e}
%\usepackage{algorithm,algorithmic}

%\renewcommand{\algorithmcfname}{Procedure}
\usepackage{alltt} %permet d'utiliser alltt comme environnement
\usepackage{arydshln} %permet de faire des pointillés ds les tableaux
\usepackage{xcolor,colortbl} % permet d'utiliser les couleurs en multicol des tableau
\usepackage{datetime}
\usepackage{listings} %code source
\usepackage{color}
%\lstset{frame=shadowbox, rulesepcolor=\color{blue}}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
%\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{dark}{rgb}{0.0,0.0,0.0}
\definecolor{darkred}{rgb}{0.6,0.0,0.0}
\definecolor{redUPS}{rgb}{0.722,0.160,0.281}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}
%\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{blue}{rgb}{0,0,1}
%\definecolor{blueXml}{rgb}{0.07,0.7,0.88}
\definecolor{blueXml}{rgb}{0.09,0.55,0.62}
%\lstset{
%  basicstyle=\ttfamily,
%  columns=fullflexible,
%  showstringspaces=false,
%  commentstyle=\color{gray}\upshape
%}


\lstdefinelanguage{PDDL}{
morekeywords={define, domain, requirements, types, predicates,
strips, typing, fluents, conditional, effects, negative,
preconditions,
functions, action, parameters, precondition, effect,
when, and, not, or, forall, exists,
objects, problem, init, goal, metric, minimize, maximize,
increase, decrease },
morecomment=[s]{;;}
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
%  morecomment=[s]{<?}{?>},
%  morecomment=[s]{<!--}{-->},
  commentstyle=\color{orange},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type,ComBase,OutPort,ParamUsed,OutMsgFormat,InPort,InMsgFormat,var,ser}% list your attributes here
}


%\SetCommentSty{texttt}
%\SetCommentSty{textrm}
%\SetCommentSty{l}
\definecolor{algoColorKeyword}{named}{black}%blue
\definecolor{algoColorComment}{named}{olive}

%\renewcommand{\KwSty}[1]{{\color{algoColorKeyword}\textbf{#1}}}
%\renewcommand{\CommentSty}[1]{{\color{algoColorComment}\texttt{#1}}}



\usepackage{framed}
\usepackage{fancyhdr}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Les définitions, théorèmes et autres lemmes, corollaires, propositions,
% exemples, se déclarent au moyen de \newtheorem

\newtheorem{defManual}{Définition}%[subsection] % les définitions et les théorèmes sont
\newtheorem{theoManual}{Théorème}[subsection]    % numérotés par section
\newtheorem{propManual}[theoManual]{Proposition}    % Les propositions ont le même compteur
                                        % que les théorèmes

% - Thib's commands 
%\newtheorem{definition}{Definition}
\newcommand\hypAndNum[2]{\hyperref[#2]{#1~\ref*{#2}}}
\newcommand\hypAndNumPage[2]{\hyperref[#2]{#1~\ref*{#2} (p.\pageref*{#2}})}
\newcommand\hypAndNumPagePar[2]{\hyperref[#2]{#1~\ref*{#2}, p.\pageref*{#2}}}
\newcommand\hypAndChap[3]{\hyperref[#2]{#1~\ref*{#2} du chapitre \ref*{#3} (p.\pageref*{#2}})}
\newcommand\hypAndOnlyChap[1]{\hyperref[#1]{Chapter \ref*{#1} (p.\pageref*{#1}})}
\newcommand\hypAndChapPar[3]{\hyperref[#2]{#1~\ref*{#2} du chapitre \ref*{#3}, p.\pageref*{#2}}}
\newcommand\hypTable[1]{\hyperref[#1]{Table \ref*{#1}}}
\newcommand\hypFig[1]{\hyperref[#1]{Fig. \ref*{#1}}}


\newcommand\autorFr[2]{#1~\textsc{#2}}
\newcommand\ensPart[1]{2^{#1}}
%\newcommand\ensPart[1]{\mathcal{P}({#1})}
\newcommand\mydanger[0]{{\fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char 66\relax}}


\makeatletter
\@ifpackageloaded{babel}%
        {\newcommand{\nospace}[1]{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{}#1}}}%  % !! double {{}} pour cantonner l'effet à l'argument #1 !!
        {\newcommand{\nospace}[1]{#1}}
\makeatother

%\addto\captionsfrench{\def\figurename{Graphique}}
%\addto\captionsfrench{\def\tablename{Tableau}}
\addto\captionsfrench{\def\algorithmname{Procédure}}
\addto\captions{\def\algorithmname{Procédure}}
%listalgorithmname

\graphicspath{{./}{images/}{figures/}}
%\title{MAIA : Modélisation de l’Attention pour une Interaction Adaptative (veille)}
%\author{Thibault Gateau\\ \textit{sous la direction de} \\ Magali Barbier \textit{et de} Charles Lesire}
%\title{\LARGE \bf MAIA : Modélisation de l’Attention pour une Interaction Adaptative}

%%%%%%%%%%%
%%\hyphenation
\hyphenation{at-ten-tion}
\hyphenation{é-v-o-lu-er}
\hyphenation{hétéro-gènes}
\hyphenation{pour-vue}
\hyphenation{pour-vues}
\hyphenation{dé-pour-vue}
\hyphenation{dé-pour-vues}
\hyphenation{mono-véhicule}
\hyphenation{mono-véhicules}
\hyphenation{opé-ra-teur}
\hyphenation{Exec-Mess-enger}
\hyphenation{Mis-sion-Ma-na-ger}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%   MARGES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setlength{\hoffset}{-18pt}        
\setlength{\oddsidemargin}{7pt} % Marge gauche sur pages impaires
\setlength{\evensidemargin}{7pt} % Marge gauche sur pages paires
\setlength{\marginparwidth}{35pt} % Largeur de note dans la marge
%\setlength{\textwidth}{433pt} % Largeur de la zone de texte (481pt = 17cm)
\setlength{\textwidth}{433pt} % Largeur de la zone de texte (481pt = 17cm)
%\setlength{\voffset}{-18pt} % Bon pour DOS
\setlength{\marginparsep}{1pt} % Séparation de la marge
\setlength{\topmargin}{0pt} %  marge en haut
\setlength{\headheight}{14pt} % Haut de page

%\setlength{\headsep}{10pt} % Entre le haut de page et le texte
\setlength{\footskip}{40pt} % Bas de page + séparation 
\setlength{\textheight}{635pt} % Hauteur de la zone de texte (708pt = 25cm)

% Méta-données PDF
\hypersetup{
	pdfauthor   = {Thibault Gateau},		% C'est vous qui avez fait le PDF
	pdftitle    = {TP de Git}, % - Thibault Gateau 
%	pdfsubject  = {},
%	pdfkeywords = {},
	pdfcreator  = {PDFLaTeX},			% Vous l'avez fait avec LateX !
	pdfproducer = {PDFLaTeX}
}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{calc}


%\usepackage{titlesec}

%\titleformat{\section}
%   {\normalfont\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\bfseries}% apparence commune au titre et au numéro
%   {\thesection}% apparence du numéro
%   {1em}% espacement numéro/texte
%   {}% apparence du titre

%\titleformat{\subsection}
%   {\normalfont\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont\bfseries}% apparence commune au titre et au numéro
%   {\thesection}% apparence du numéro
%   {1em}% espacement numéro/texte
%   {}% apparence du titre


%\fancyhf{}
%\fancyfoot[R]{\today\ \currenttime}

%\pagestyle{fancy}

\usepackage{enumitem}


\newtheorem{eq}{Equation}

\usepackage{mathtools}

\newcommand{\ebnz}{$\frac{E_b}{N_0}$}
\newcommand{\cnz}{$\frac{C}{N_0}$}
\newcommand{\cn}{$\frac{C}{N}$}

\usepackage{tikz}

\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;} 
\newcommand\devToDo{\textcolor{red}{dev to do [X]}}
\newcommand\devOngoing{\textcolor{red}{dev on going [X]}}
\newcommand\devDone{\textcolor{green}{done [\checkmark]}}
\newcommand\devDependency[1]{\textcolor{orange}{dependency [#1]}}
\newcommand\todo[1]{\textcolor{red}{TODO: #1}}
\newcommand{\subsubsubsection}[1]{\paragraph{#1}:\\}
